立法會通過逐步淘汰本地象牙貿易 鍾國斌、容海恩投反對票

立法會今日通過《2017年保護瀕危動植物物種（修訂）條例草案》，逐步淘汰本地象牙貿易。會上大部分建制及民主派皆支持草案，惟自由黨鍾國斌、新民黨容海恩等人投下反對票。

今次草案中政府將會推展三步計劃，加強管制進口及再出口象牙及大象狩獵品，逐步淘汰本地象牙貿易。草案亦會加重《保護瀕危動植物物種條例》所訂罰則，加強阻嚇瀕危物種走私及非法貿易。

草案今日在立法會恢復二讀辯論，最後在49票支持，4票反對下三讀通過。大部分建制及民主派皆支持草案，投反對票的包括自由黨鍾國斌、邵家輝、易志明及新民黨容海恩。

處理有關修訂草案的法案委員會主席、專業議政梁繼昌引述報道指，香港是全球最大的象牙走私中心。他指部分商人魚目混珠將《瀕危野生動植物種國際貿易公約》訂立前的象牙運來香港，令執法非常困難。他又指走私活動令大象面對絕種威脅，故草案委員會成員普遍都認為要加重刑罰及禁止象牙貿易。

容海恩發言時指，稱自己支持保護瀕危動物，亦支持禁止本地象牙貿易。不過她指草案沒有考慮到大象貿易商的財產權，忽視個別人士難以承受的負擔；邵家輝則指，政府漠視無辜業界遭受的打擊，做法不公平、不合理，且背離《基本法》保障私人財產的原則。

鄰國班達官貴人最鐘意收藏呢d，班死共狗緊係要做野反對